泛民決定唔搞初選

即時新聞 - 港聞
【專欄】泛民「棄選機制」 能否操作成疑
2020-03-19 07:29

立法會選舉九月將至。負責牽頭建立民主派出選機制的佔中三子之一的戴耀廷及前立法會議員區諾軒周一晚就先在九龍東舉行「武林大會」，負責協調。民主派過去在九龍東得票五成五，應可分得三席，不過由於熱血公民及人民力量搶票，最後一席拱手讓予建制，只得兩席。不過，今屆民主派競爭更趨激烈。除了連任的民主黨胡志偉、公民黨譚文豪外，尚有香港眾志黃之鋒、人民力量譚得志、民協施德來，以及區選擊敗港區人大代表、前觀塘區議會主席陳振彬的素人觀塘協康區議員李嘉達。

據悉，周一的會議從七時半開始，用三小時討論協調細節。由於普遍意見認為舉辦初選對現任和知名度高的候選人有利，加上選管會早前提出的《立法會選舉活動指引》列明有人參與初選，或需申報「選舉開支」。故眾人決定以「棄選」取替「初選」，眾人先開始選舉工程，到臨近投票日支持度較低的候選人棄選，集中支持率最高三人。

本土派質疑做法

不過，有本土派中人昨日質疑「棄選」做法，「假設支持開人民力量，會因為民調支持熱血公民？」認為棄選過於學術理性。如若最終需要支持傳統泛民等候選人，本土派最終只會好像九西補選般「唔投」，不會幫助名單最前的三人，同時認為棄選浪費選票，「選前協調好才是最佳做法」，強調社會求變，泛民暮氣過重，「點解泛民大黨一定五區都要有（席位）？」認為最好仍是傳統泛民在某些區域，與素人協調好出選。

區諾軒承認，如何協調亦難以做到建制派般「完美分餅」，制度上難以照顧所有派別，期望最後不再分泛民、本土，所有民主陣營支持者能反思，「不要忽視該區最有機會當選的人的局面」。他笑言「棄選都係君子協定」，沒有懲罰，不過相信該人不棄選，則社會對其自有公論，又重申不設初選正是希望能讓所有人競爭，舉例指梁天琦、朱凱廸亦是選前無名，及後支持度大幅增長，「既然參與當晚協調的眾人均認為在九龍東有一定本錢參與選舉……唔可以DayZero就定咗咩人可以跑（準備選舉）」。

本土派的崛起，多少帶着對泛民多年議會無效抗爭的不滿和怨氣。區選是單議席選舉，泛民和素人基於各自資源有限，仍能收協調之效。不過在比例代表的立法會層面，民主、本土兩派可謂直接對決。若本土派候選人為首三位，則尤幸之；若本土派屆時需要棄選，其支持者若不轉投泛民，則泛民的立法會過半大計，或許以飲恨告終。民主陣營的操盤者，如何拆局，相信仍需一番工夫。

原文刊於《星島日報》「大棋盤」

梁凱晴IG

一定要初選

一到選舉個個都自己利益行先
不過都好
真濫炒

初選呀屌你老母

估撚到

分陣營黎做乜？
5個位咪出3個
6/7個位咪出4個
包剪揼輸咗咪唔出囉
選民目標係贏呀

選管會出招先係重點
如果初選開支計埋落最終嘅選舉開支條數度會好撚噤計
同埋初選對現任議員同大黨嘅人有利 素人區議員好難贏到初選

素人同泛民真係想攬炒，預計今次選舉唔樂觀

話左架啦
區議會都唔初選
立法會會搞咩

Dead body 唔做立法會，可以做乜？
官司又唔見佢打，幫被捕人士又唔見佢

所以依家出6個要嬴3席？又話要過半？唔初選係要點嬴九東第三席呀？

攬炒啦

咁樣仲衰過2016個時
立會過半無望
建制笑了

棄選機制同上屆冇分別

籌唔到錢就唔搞
泛畜好撚現實

貶民狗打手肯出嚟未？

國難當前仲內鬥

貶民賤畜屌你老母

明顯係改個名既初選去避新例
咁激動做乜

唉
咁搞實奶野

飯民
對家完美配票，飯民連初選都唔搞，年尾過23條了
等我拿拿聲幫老母拎返本BNO先
有冇9771後妹妹想跟? 小弟未結婚。

UST南亞仔今次想點駁？

癲左？

協調唔到

貶民狗食人血饅頭

星島既飛機文拎黎打飛機做乜

先滅泛民，後滅中共

星島日報

點回應啊貶畜

唔好問，總之星島信得過

但好多區議員都證實左唔搞

睇內文
用棄選機制未嘗不可
你支持度低，唔該自己唔好玩

做乜嘢

好多垃圾睇標題唔睇內文

駁唔到就屌星島
笑死
想幫泛民抆屎抆到幾時？

Push

眾籌初選得唔得呀？

睇埋內文先啦

雷動進化到 民調都唔洗做 直接逼人棄選

邊個唔棄就係鬼 揀都冇得撚 含硬撚

冇錢就唔搞 好撚嘢

我認為初選無咩用
你一個素人，同泛民現任議員初選
點比知名度、資源？

正路有初選，泛民會主導
咁本土、素人支持者會含？

如果大家放手去馬
但共識係睇民調棄選
起碼素人有多少少表現機會

問題係要有共識：大家同意睇民調棄選
而棄選者要支持留選同路人

慣左 頭幾個一定係有啲問題

唔搞初選叫棄選卻嘛
有新例搞初選班人

紅色大字的唔睇文？

新界西候選人自由黨周永勤突然在有線電視立法會選舉論壇上，宣布棄選。有周刊在上周報道，聲稱由於新西選情大混亂，中間人為了力保第五席落入建制派手上，曾先後以官位及500萬利誘，力勸自由黨候選人周永勤退選，確保選票能集中流向被稱為「中聯辦契仔」的何君堯。
周永勤當時向該周刊證實，近日曾有中間人接觸他，聲稱以選舉一倍經費，利誘他退選。

咁似曾相識

我要保皇輸咋

唔該冇錢就眾籌
你肯搞初選幾多都比啊

素人=本土派？

有初選會唔會比對家㩒住打

無人格的毒男同UST南亞仔快入來幫販民洗地啦

個班明顯帶風向

初選唔一定要叫做初選㗎嘛，屌你老母咁都唔搞準備好似九西咁食屎

利申唔介意畀多次屎泛民食

最衰都係素人驚輸唔玩先搞唔成

初選呀

參選淨係買知名度都賺晒啦！

本土選民睇立場多過背景

如果九龍東都傾唔掂，其他區就更加難

推

九東 有60萬登記選民 得30萬有投票

即係建制 有30萬票可以做出黎 而未做

天真撚 你擺多個就係你架咩

痴撚線
呢啲時勢仲為果十萬人工焗含

..................

全部新東朋友都好唔妥佢
整係開會屌下保皇黨 鬼唔識咩

新例係啲咩

三毛衝晒出嚟
提下大家星島係党報之一,信唔信得過自己判斷

由選民投一次票預選，再決定到時棄補邊個
咁得唔得？

推
樓主pin

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

唉今次真係攬炒
係我哋泛民本土自己攬炒

區諾軒講嗰句已經係啦
事實係泛民仲要想每區都有佢地派嘅人當選先搞到咁

喇叭 冇喇冇喇

冇初選，立會輸luuuu

咁講到既然飯民初選贏硬 咁點解唔搞呀 根本飯民由頭到尾都係為議席 永續做忠誠反對派 光復香港wfc

星島？咁撚清楚？
泛民又指邊位先？
白鴿？供黨？定乜先？

睇睇人內文先啦

之前填民間記者會問卷, 先填左要初選

由day 1都無對飯民有任何期望
林卓廷許智峰鄺仔呢d做到野同個黨完全無關
個黨完全無support過佢地
由佢地自己做自己野

可以好似台灣不分區立委咁初選選政黨，然後跟得票分Quota，就唔使計選舉經費啦

初選, 改名民調

到臨近投票日支持度較低的候選人棄選。

真係唔明

我要保皇狗輸咋嘛

泛點解成日都唔貼地啲
做多少少咪好

一日未投票 一日都未知結果

棄你老母選咩

屌 去洗版啦

好， 真攬炒

咪撚玩啦 泛民會無錢
過去10幾年立法會同區議會都有泛民係入面 咁都會無錢?
D錢去撚曬邊?

一早拆穿泛狗

棄左選既參選人一樣會有票

好事嚟嘅，就算初選都一定係要全民，小圈子初選根本就冇認受性，好似九龍東，你出三件泛民，咁我真係接受唔到，棄選真係折衷做法

每個參選人立投名狀
跟住揾個公證人抽波波抽籤出線算啦
選邊個一撚樣

泛民so fun

點解泛民大黨一定五區都要有（席位）？

要扮睇唔到

到臨近投票日支持度較低的候選人棄選，集中支持率最高三人。
你點知邊個支持率高

屌睇錯內文

樓豬標題撚搞分化？

其實棄選比初選好，前提係要服從機制，上屆heidi 朱選之前無人識，玩到最後成票王，如果搞初選，會令到某啲素人得不到機會。

泛民全部唔選
大家先會滿意

公民黨真係好垃圾

民主黨名單黃碧雲排第一

本土派中人係咪人？

真有其人定共報作出嚟搞分化？

議席當前，明知自己唔夠本土派黎，估到飯民唔肯初選啦，不意外

Sor睇錯內文

屌錯泛民Sor

gg

咁大個黨 搞小小選舉都話冇錢

喇叭就有錢買

又唔撚見佢地 冇錢唔搞遊行?

8964又年年搞

學聯扲住幾個單位都俾泛民食埋喇

有邊個夠江湖地位可以拉返泛民, 素人, 本土真真正正坐埋一枱呢

突破盲點

真攬炒
咁搞隨時仲衰過16年選舉

每個區都出十幾張名單再選前棄權
之後實有大把票流失左

但如果只係支持度低啲
可以係40幾% vs 50幾%
如果40%個個棄選
本身想投佢個4成人真係會轉呔？

初選又話唔參加，唔初選又話唔得，咁班素人到底想點

BTW我支持初選

選舉主任話你係就係 你未撚訓醒?

睇咗啦，睇咗都覺得有問題啦，大佬棄選根本唔可行

係喎

其實係咪又係熱狗呀

屌 估撚到 袁海文做陪跑

睇嚟都係時候拎番本bno啦

咁初選又點
條友一樣可以照自己選

無人睇內文，見到「泛民」兩隻字就屌左先算

因為有選民選佢地

棄選
九龍東第三席又死左九成 唉

而家係素人唔肯選 唔係泛民唔肯選
你地係咪唔識字

如果星島報道不實，希望販民出來回應下

身為一個本土派好擔心佢地既搶功能組別搞唔成

由民主動力委託港大民意調查計劃進行的調查顯示，朱凱迪的支持率只有2.1%。他形容「結果唔差」，認為自己沒有政黨支持，已屬預期之外。他又自言「起點好細」，但道路正確，有信心成為民主運動中最大的力量。

最後做左票王
唔通咁樣又棄選呀？

睇咗啦
個問題你民主黨、公民黨攬住兩個議席
最尾個席緊係分唔均啦，咪姐係同2016一樣
無進步

快必顧全大局退選啦 下屆一定投返你

篇文明明係講由初選改名做棄選
點解啲人係咁屌，到底係咪我理解錯

同埋選前棄選其實都要選舉經費
唔明有咩分別

似你

咁就算計埋入選舉經費又如何？泛民班人咁容易爆條數咩？

濫炒 屌你老母

去洗佢地Facebook
素人區議會都係為自己利益
我地唔係要大台 我地要返政府大台
點解要自己人害自己人
屌極都唔化！

民主黨：唔貪心 跟返上屆要七席就得
區一爭唔爭到就隨心

希望係啦，
搞個萬千星輝我最喜愛youtuber，分五大選區ok 嗎？

林卓廷咪又係仆街

6月頭話贏緊林鄭5:0叫人唔駛衝 又屌衝個班人係鬼
沙田帝怡區選又唔肯初選 放個垃圾大陸佬同個本土派爭選票
重有大把立法會投票記錄都係賣港
好心自己做多D功課 唔好比泛民呃

泛民咪角逐連任嗰兩個囉，民主黨胡志偉、公民黨譚文豪，係人都知啦

係囉

初選失敗照參選，代表參選人執意要自己選
自願宣佈棄選，代表參選人唔想自己當選
兩個態度係啱啱相反喎

泛民梗係肯啦，個機制佢地話事㗎嘛

你講得岩
初選棄選係解決唔到泛民各懷鬼胎既問題
只有金主可以，亦都係保皇黨一直以黎既做法

但係初選好似穩陣過棄選

係2012已經開始咁玩死第三席

其實而家係點可唔可以解釋下

緊係唔搞 反正無咩人投白票 投既又比人話白票黨
含硬做咩要進步

講真
快必係最有機會贏第3席
其他人都有同飛機師胡志偉重疊票源

唉 雖然咁樣做唔係唔得
但呢個方法一定唔係最好囉
民調有時信唔過
當年朱凱迪個支持率都低
最後票王喎做左

一早要棄選啦
而家heidi入到立法會，又拉布又全投反對票
想逼害班永續反對派嘅販民咩？

屌 搞啊！
香港人要你搞啊DLLM

初選輸左點攪，而家係素人覺得初選贏唔到唔肯選喎。

最驚係好似16年新西咁 造就左第二個君妖出黎

首先，初選目的係篩走勝算不高者
再集中同路人票源，
以贏最多席
中間預設一定要含
即泛黃陣營同意，自己會按初選結果而非自己心水投票

本土選民多，定淺黃泛民多？
淺黃點計都多D

你初選，全部民主陣營支持者(其實，點分藍絲？)投票
結果似乎會有利於傳統泛民

放手參選，反而對最初知名度不高者較公平
起碼有多少少爭取同路人機會

維穩 level up

泛民：每月十萬 有得爭點解唔爭？你都傻嘅

咁邊個有power 做到

之前唔係話素人唔服
要求一定要有人出到先參加
(即係要包俾佢出先參加？)

一到選舉
百鬼爭鳴

要全取又要搶攻，仲想有啲位要分到畀某啲派，兩個目的可以話係相違背，根本唔現實。然後某啲人就執住呢點，話係啲新人喉住議席，想出嚟鎅票，又諗吓點解唔可以係班老屎忽霸住個位？唔會協到調，唔同質初選亦無效果。由頭到尾，素人同本土派都唔應該以議席最大化嚟做目標同賣點。

成個post都係妖魔鬼怪
星島d社論日日屌抗爭而家拎黎打飛機

今日大量手足出咗黎行動冇人提?

初選點睇都係鬥hardcore支持者啦，呢方面本土未必落下風

其實比佢地全部都run一次會唔會對d冇知名度嘅本土派多d好處
點解佢地反對
唔係初選會令d有朵嘅泛民有利咩

個問題係其實冇一個official嘅棄選機制
棄選實際上只能夠叫停止選舉工程
加上如果cctvb唔報棄選記者會
有啲選民最後都係會投咗佢哋

事實如此，初選輸的乜都無，咪又係condom。

Yeah~一於由連登搞初選啦

依到仲日日同泛狗托柒
泛民其心可誅呀
你抗爭佢就會幫下手 咁大家就可以合作到
想食佢議席佢一定唔會讓

唔講喇，一陣又比人話係五毛黑警

想點..

梁凱晴係咪會選？

（預左gphone比人dq）

呢個CASE係初唔初選都解決唔到既問題

大家傾傾先啦，分番D合理席位比例比泛民/本士/素人囉，又攬炒益反民主支共派？不了啦！

販民食撚屎

請脫離同温層
ombd fb仲有好多淺黃讚緊佢

不過e家驚就係
有d唔識做嘅
係參選之後搏命攻擊其他飯民選手
搞到成場嘢散曬
就算棄選到得返一個
d灰曬嘅其他人都未必會投比出線個個

假設有初選機制
依照個民調heidi初選都唔會過到
連真正報名參選都唔會
你呢個例子根本講唔通
唔好為屌而屌啦

痴撚線成班on9仔唔睇內文就屌

淺黃就算多人過本土又點？
立法會係比例代表制，有一定人數支持就可以贏，本土票源絕對夠票每區推一件，尤其是今時今日咁多人buy梁天琦唔鍾意dead body，憑咩要將啲位讓晒畀泛民？

快必難啲有本土票喎
眾志雖然都唔係本土 但起碼國際線係連獨派同熱狗都認同

唔明你講乜

九東要穩住三席一定要只出三張名單，2016建制出三張拎三席，泛民本土出6張得兩席

淺黃會唔會個個走去投初選呀，佢地咁有行動力就唔係淺黃啦

泛民bye bye

正解，正文解釋左
成班睇標題帶風向

點會冇錢 大狀黨個D食埋咁多人血
唔想自己友foul出局就真

泛民唔會主動退 傾閪咩

講緊血饅頭啊DLLM

假如有個候選人係開ball嘅時候搵血饅頭dum其他候選人
咁就算條友最後出線
原本支持其他候選人嘅選民會投比佢咩

其實咁樣會唔會變相降低投票率？？？？？

咁點解飯民大黨係都要擺出一副我係大黨我每區都要有人嘅姿態先
明明就係想扮大佬扼殺素人/獨立候選人

問過選民未？你班泛民問過選民未？要初選啊屌你

民主派過去在九龍東得票五成五，應可分得三席，不過由於熱血公民及人民力量搶票，最後一席拱手讓予建制

唔可以話自己搶票既 真係唯一代表

呢排佢同gphone拍拖咁

泛民仲有臉出黎搶議席
講真你分餅比人食都唔會咁嬲
連餅都唔肯分比人食 泛民真係抵屌
總之有初選我就跟初選結果 本土優先 泛民只會係second choice

如果初選只係最高票幾個出
本土派咪出唔到
到時出嚟選又俾人話𠝹票

有無做愛

diu睇文啦

素人唔肯就唔係個計劃入面
咁就唔會策略投票俾佢

咁初選一樣可以FOUL淨你最唔想投既傳統泛民
到時你咪一鳩樣要含淚投票?

成日都話淺黃好多人，民調支持港獨都有成1x%，呢度最少都成七十萬人
本土夠多人啦

建制b隊露底了

本土派aka連登仔最忌自視過高

唔好呀

其實呢班謂民主派/本土派/素人乜都好 個個咪又係9萬8從業員, 見到有9萬8肥缺個個喉住狗衝 各不相讓爭取民主? WFC?

投票撚出黎解釋下
泛民連初選都唔肯，你期望佢同你攬炒?

靠投票抗爭根本係死撚緊

咁棄選都有佢嘅道理
無理由未開始選舉工程就決定邊個出選
更何況，BNO平權？下世啦

如果唔搞初選就攬炒啦 推到泛民睇到 仆街 呢d咁重要位仲要咁

投俾深藍先

你個回應似乎係支持唔初選？

屌那聲，不論泛民同本土，跟本係為自己多過大局，冇機會就唔撚初選，屌你老母啦

當年天琦新東都係15%

你目標係贏，人哋目標係拎$96000供樓

睇內文似係細黨 人社 街工個堆唔滿意？

理得你地邊個攞10 萬人工，最主要選到入去

又要重溫

負責訓低做dead body

大家諗清楚, 呢個先係最有利既做法
選舉工程一日唔開始, 一日唔知你掂唔掂
萬一你最後一個月唔知做左D乜令你民意倍增, 咁你就可以上馬
咁總比你係DAY ONE已經俾初選投走左有著數
呢一招先係對本土派或素人最有利

姊弟戀

已經唔見左

全部讓路比泛民咪唔會輸囉 希望大家關顧全大局

泛民情願攬抄都唔會棄九萬八

屌你老母
成班飯民爛泥扶唔上柄

今次白鴿黨啲少壯派仲做得野過公文袋

仲要係因為有人留戀權力而造成，而唔係制度造成

泛民不意外

大黨有大黨協調嘅重要性
雖然我好憎飯民
但係假如本土派太多黨然後內訌其實仲恐怖
今次抗爭帶黎嘅政治力量假如比飯民食曬我一定反檯

有人想民主黨成個消L失
比曬所有位比本土派
我覺得個niche係喂比極淺黃/中立/淺藍swing中立食，奶多d票唔好咩

個班白票撚出晒黎打飛機笑撚死

分化黃店
唔搞初選互"界"票
立會唔夠人投
區會無鳩用
國歌法過
23條過

又黎個個都覺得自己有機會贏

唉

唔做民調點知邊個支持度高啲？

咁為有放棄唔投飯民

冇啦見到標題唔睇文就入黎分化
邊個係建制B隊啊？

真係想攬炒，再係咁我白票算，還掂不嬲唔住體肉鬥爭

咁大家睇番各自支持者比例來分配，唔通泛民/ 本土 50/50 咩？到時溫和泛民又屌鬼⋯⋯

唉冇啦文盲唔睇文
淨係中意打飛機

帝制派全勝

哈哈哈哈哈哈哈 做condom 了

仲好講，2016選到啲本土派入去差不多比政府DQ哂。我唔理泛民定本土，總之要建制輸！

搞初選又話傳統民主派玩晒
而家初選改個名又屈做怕輸
成個post妖魔鬼怪出晒黎
用腳趾諗都咩人

到時假如白鴿/熱狗又嘈話民調有問題剩
冇人棄選
咁就真係大檸樂

真？ 有冇source

仲好意思叫人地做少數派喎

跟本一直講初選都係講緊全民初選

唔知邊個吹風成日話小圈子初選

屌佢
初選啦

民主黨公民黨係好多票
但如果為左大局架過就唔應該奶到咁盡
例如民主黨依加爭成七席
其實佢只要唔選九東就大皆歡喜

樓豬隻死熱狗好顯有心打個濕鳩標題係度帶風向啦

本土dq2 泛民dq4 仲好講

sor 唔洗覆

如果真係行棄選
真係要好好做文宣 公佈棄選咗既人
廢事一陣有啲人唔知棄選咗 投比佢 浪費選票

又唔好咁講
拉到好多毛都開心嘅

協調不成，唔好到時叫我含，呼籲眾連登仔響應！

睇文thx

梁，游，小麗，羅，呢四個點都算本土啦

預言：

「民調係由XX黨派人搞，我地唔接受E個結果，除非重新進行民調，否則XX黨絕不棄選！」

希望係咁

無初選唔洗指意投你泛民。
本土for sure

睇燃住開始話投票無用／出賣勇武等說法，見到非建制派分票不均就出黎比意見又批評呢樣個樣，叫人吾好投個D人關你撚事咩

白頭狗

泛民成班on9 仔
驚自己初選會輸會冇議席
就係度搞小動作
屌你老母臭閪啦
競乜撚野爭乜撚野君子協定
屌你啦
怕輸就怕輸

各位非泛民嘅一齊出黎選啦
唔好棄
唔係冇人俾我投

攬炒囉
70席全建制囉屌你老母閪

放棄了

都唔同玩法

連登共識係要攬炒，唔想理你個人政治前途
個個都唔想冇咗筆「獎金」
咁嘢送晒啲位畀土共啦

熱狗同偽本土派一定會咁做，狂咬民主公民兩黨

咁又點？呢1x%既人有咁強烈既政治立場應該大部份都有登記做選民
上年區會投票非建制得票大約160萬，本土票源最少佔非建制三分一票源，都仲未計有啲黃絲唔理係泛民定本土，只要係非建制就會投

我唔明啲人有咩好屌
攪初選又話對本土素人唔公平
因為本土素人知名度低
初選會對本土素人不利
而家個棄選機制
唔係就係比更多本土素人爭取知名度咩？
姐係好似heidi咁
上屆選之前如果有初選
heidi一早出左局啦
而家屌個棄選機制
根本係為屌而屌

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

咁初選都係跟民調結果嫁啦
如果厚臉皮唔肯棄選既話 選民識得自行決定投邊個既

Pin this樓主

垃圾標題
呢家又唔係泛民單方面話唔搞

你係棄到先好啊

小麗同羅邊撚到本土

agger

唉，做乜9啊

不了

Heidi係選到，但浪費左d票，而家就係想用盡d選票

泛民狗打手

老實講 佢上面嗰堆人其實係立法會投票記錄都唔好得去邊 一去到投票嘅關鍵時候好多時候都賣港

Pin this樓主
唔好做標題黨

其實會唔會仲未傾好？

不認同

分化po你覺得樓主會pin?

其實你知唔知咩叫本土？

初選有初選問題
投票率低有冇代表性
唔出名嘅素人未必攞到名額
其實飯民未必係怕輸，素人應該仲驚

倒不如大家一起run，好似今年美國民主黨咁，最後六神合體，個個先響朵，吸票，然後聚落最多人支持嘅人到

其實我見唔到有咩問題wor
除非
預言：

「民調係由XX黨派人搞，我地唔接受E個結果，除非重新進行民調，否則XX黨絕不棄選！」

下

論點?

接受23條算啦，搞咁多

呢個係前幾日Story

唉 搞咩啊

咁初選都會發生同樣問題
其實冇人可以令人選定唔選
用棄選相對黎講，叫做冇大台強逼你做決定，但最後都希望你尊重結果

應該以now政情、01政情、毒果李八方同暗報李先知為準，另加當事人公開聲明作實，其他傳媒根本放出嚟等非建制內鬥

根本九東兩個現任有自己樁腳，其他人只係謀住第三個位，無論快咇豬鋒都係想月入十萬

冇人睇內文，屌
仲要係星島
文滙出篇「勇武收美國佬錢」外國勢力
你又照單全收？

同埋又係標題黨

唔覺得有咁醒wor
lets say 我本土派，假如飯民贏民調，本土派唔退出

咁我真係會咁識大體咩
燒鴿啦DLLM

我反而覺得唔應該有初選

根本未傾好 九東啱啱傾咗幾次咋 其他未傾

再睇下Benny Tai建議

小麗罐蔥叫本土

輸民調 贏議席 大撚把

屌
點樣當面屌鳩泛民

屌，因錢銀問題唔搞？痴左線？

屌，

冇啦
要光榮冰室老闆出黎先夠啦係咪

gphone攞政府十萬去打國際線

初選根本無意思， 初選結果可以俾藍絲搞亂。

所有人泛民人力本土素人全部關埋門坐低一齊傾， 無結果一個都唔俾出黎， 唔俾飲水食野去廁所

連抗共既人本身都團結唔到， 點樣對抗支共

咁咪搞初選囉
但又有人話對本土素人不利
有啲素人又話唔會玩初選
咁姐係想點
【政情】泛民倡初選衝立法會過半 素人不信協調靠自己

避條例咋
靜d啦

其實不嬲初選都係諗住咁嘅啦。。。

好睇過睇戲
還掂兩邊都話唔想初選
winwin雙嬴

星島出品，樓豬標題撚搞分化
根本仲傾緊，條友亂傳消息

有咩新例？

快必算喇
連區議會都輸
上次又出來攬炒

留一席畀本土素人唔該

眾人決定以「棄選」取替「初選」，眾人先開始選舉工程，到臨近投票日支持度較低的候選人棄選，集中支持率最高三人。

連登仔係唔係誤會左啲野

好似今年美國民主黨咁，全世界出黎run，最後六神合體，個個先響朵，吸票，然後聚落最多人支持嘅人到

其實未必唔得

對你哋好失望

不嬲多弱智同五毛

星島出品，同埋樓豬標題撚搞分化

如果係咁既話初選/棄選既意義係邊到
本土只投本土 泛民只投泛民
如果選民死都唔跟遊戲規則玩 咁做乜都冇意思

唔初選了咁係咪要搞雷動

泛民搞初選會令素人選唔到

低能
初選篩走老泛民容易啲
定係選舉論壇之後用民調逼佢退選容易啲

到底連登期待咩初選，戴明顯泛民既人，協調完出張全泛民名單都仲得

冇啊，文盲同毛集體爆炸
順便收割下姐

啲人睇完標題就起晒鋼

on9搞完初選咪又係叫人棄選
個問題係臨到尾仲靠民調穩陣啲
定真係有票投作為表態穩陣
上屆已經證明咗民調機制好難協調做配票
點解唔試下作君子協定 搞初選
比大眾投一次 低票嘅必需棄選？
咁起碼公眾說服力會強好多

你話唔跟玩法嘅點投都係等收皮
資源唔對等你點玩都係唔會對等
睇返上屆朱凱迪咪又係做票王

結論係想贏就要清清楚楚比選民知投邊個
靠民調時高時低無譜咁估真係等收皮

利申：自己個票已經預咗跟大局

美國民主黨？
係咪講緊啲establishment點用嗱渣招整走Bernie?

搞初選就等於強搶素人當選機會

睇內文啦

候選人定義有改
參與初選可能都要計選舉開支

攘外必先安內

我屌過啦，有d人跟本都唔係為大局，無論選個個或投票個個，自己人都唔齊心，學咩人反抗，無論本土定白頭佬，過到初選我一定投，否則我選擇唔會再投票

所以棄選要真棄選lor
我覺得條橋係得
今年美國民主黨咪係咁玩，六神合體隊lum Sanders lor
但係d人要識做

一個月十皮 點會傾到啊

初選玩爆選舉開支你就大鑊

屌你老母文盲學人紅字

問題就係素人講明唔會初選 因為本身已經冇資源
初選一定蝕底

係啊，整曬d女人，gay佬，黑人
然後

我推選，我支持BIDEN啊DLLM

故眾人決定以「棄選」取替「初選」，眾人先開始選舉工程，到臨近投票日支持度較低的候選人棄選，集中支持率最高三人。

咁多人冇睇清楚

搞初選又屌
唔搞初選用棄選機制又屌
樓主一做標題黨
個個都唔睇內文

10萬一個月 我係素人都仆去選啦

係咁

屌係退選

但係get啦
食四方票
再一次過嘔落個第一名到
好L爽

大型民調 放棄選舉前民調最低的候選人

到時跟邊個民調？鍾廷耀果個？但係到時尾個兩三個都係差0.1%，實嘈餐死

如果今次冇一個素人選到立法會，相信佢地一定罵爆泛民

「除非重新進行民調，否則我黨絕不退選啊DLLM」

初選係一個機會，話俾全香港人知，各區出戰嘅人初選出嚟，大家齊心去投，投呀，出嚟投就得了。

但無初選，唔只係出嚟投嘅問題要處理，到時投邊個List就更加煩。

點解要咁攪

屌，真係幫唔落，而家唔係選黨派呀，係選黃議員呀。
你出三個，我地點都會投果三個，你出五個，想兩個棄選。
一來果兩個係咪真係咁順攤唔選？
二來選民係咪真係順攤唔選果兩個？

若果最後差一百票，而係棄選人上又有一百票，咁屌撚得邊個？

屌你，咪撚咁兒戲，今次立會選戰差唔多等於決定香港命運架。

一輸左，普選、查警暴一切都玩撚完。
用個咁嘅方法，對唔對得監入面嘅手足？付出生命嘅義士？

咁都淨係可以棄選啦
唔比佢run又嘈
唔好輸左唔肯退選就真

點解一定要選素人入立法會

個個月十皮輕鬆袋有邊個唔想 重要袋4年

講講下，可能要大叫香港獨立，或露樣掟汽油彈先叫本土

你寧願信泛民定新既希望

唔初選真係成界票

為港人發起6.12罷工流淚 黃台仰讚民主黨進入2.0
就連政黨也有進步，他指民主黨由「唔好激嬲中共，同中共有得傾」的態度轉變成今天「胡志偉會鬧林鄭八婆，鄺俊宇係被稱為成個運動MVP」，直言：「我覺得嗰陣我哋鬧嘅民主黨同而家嘅民主黨，已經係兩個政黨嚟。」

但係e家個問題係
假如三個全部都係飯民（飯民就係真係真係好L多票），本土派又嘈
初選對老鬼有利素人又嘈
整list個個都想食多d，全世界都嘈

素人唔參加初選 邊個識你
邊個知你有冇議政能力

有部分素人覺得泛民霸左個位好耐

講到底就係立法會議員呢塊肥膏實在太好味，人人都想用盡一切辦法爭，根本唔會有人想放棄。講啲咩實際操作困難其實只不過係藉口

其實唔止素人 係泛民同本土既問題
本土資源少 初選不利佢地

又如何？我唔參選連宵禁時間都無得縮短，靠你班政棍養我？

因為有人話初選對素人唔公平
因為素人知名度低會不利

【政情】泛民倡初選衝立法會過半 素人不信協調靠自己

我話你係就係

唔係咩叫[協調]

如果係咁香港人冇資格抗爭，連自己人都唔團結

因為冇得出選，局你含其他人，
易過有得出選，叫你忍手投第二個

唔搞初選立法會35席機會率係0%

如果搞初選，素人冇資源輸硬

有冇得揀撚含既分別

分化post
拉

呢個係佢星期一晚post嫁
我諗係開完會 唔gur d老屎忽唔肯初選
所以出嘅story

要買喇叭錢滾錢

對泛民嚟講，要Step Back去做支援係最難

民調係泛民大台呀！我地本土派唔好信呀

比多啲錢
搞初選喇

選民唔認識素人 點投

大家都會博，尤其經過區議會選舉後

個晚蔡澤鴻FB

到底係素人唔想定泛民唔想先
你地講到初選係對素人不利啵

diu有聲

唔搞初選，應該用民調

初選而家俾港共搞要納入經費

總之到最後一定會有名單出嚟

所以個核心問題係
要有比公眾投票呢個動作
而唔係靠民調作篩選
咁先有公眾說服力去進行配票

喇叭

我唔叫冇錢 你班友點會捐

學蘋果咁 叫兩野 又有錢入

咁辛苦做黎把撚

咁你話個質素點會好

要求盡快初選，初選機制唔掂傾到掂，否則盞造成內部矛盾…

民調咪即係對素人不利囉

我諗去到最後先棄選 係公平d
因為素人依家未有d乜曝光機會
朱凱迪上屆都係開始左election forum 先人氣急升
最後睇民調 唔掂個d就棄選，到時民主動力就跟番個結果叫人點投。

所以傾唔到就唔俾出黎

呢個的確係棄選制既缺點 好考驗選民質素
但另一方面 初選亦對素人唔公平
冇政綱 冇宣傳既情況下 素人想係初選跑出亦有啲難度

初選 棄選兩個玩法其實都有各自缺點
用邊個方案都好 最重要係選民質素 真係要跟民調結果去投

你老味，支持你地攻體制內，我屌你老母唔初選？
成班都死垃圾，唔係真心為香港好，含撚啦

家下有區選條大數唔用??

好似港島區有6席
坐3望4既
港島主要分
中西區 A1~15區
灣仔區 B1~13區
東區 C1~35區
南區 D1~17區
用區選8成計

A1~15區既選民投 候選人1
B1~13區既選民投 候選人2
C1~35區既選民投 候選人3
D1~17區既選民投 候選人4
一拎4席既機會大左...唔會浪費票.......
而且可以集中拉票....

唔搞初選，素人有機會唔輸，但過35席嘅機會低好撚多，因為根本聚焦唔到，到時個個一齊告急

利申：燈神附體

班素人有冇料 根本無人知
睇下區議會 有冇一個議政能力係突出？

初選係對素人不利其實真心
素人好需要電視既選舉forum

素人唔想初選

唔係跟依家個民調wor
係跟臨選之前個排既民調

選立會都要講知名度架
無人識你 做咩要投你

先投一次西人v.s. 民調西人？
又好似可以

咁多人話想參選，大家都想用最有利自己既方法既做，參選方案多如天上繁星，仲要係關乎未來自身+政黨利益關鍵一步，點有可能會傾得埋？

唔使扮啦，唔想搞咪出聲囉

香港眾志，唯一認證本土大台

In Gif, we Trust

比得參選，投個批係咪會咁乖聽話

講真要贏，到最後點都要含
美國總統民主黨黨內初選
唔通biden贏左sanders支持者就唔投咩？
而家初選又屌
唔初選用棄選又屌
其實永遠都唔會傾得成

到時就會有名單 同棄選 架啦

唔知有冇理解錯。
1） 文章唔係話素人話唔初選咩？

2） 棄選係好過初選 ( 選舉經費用少咗，唔洗計2次)

3) 同埋話棄選，D選民支持佢既，會照投。如果果d選民咁唔顧大局，咁初選左都唔見得佢地會依策略投票。

成日要侯選人顧大局，選民自己就唔洗？

利申：泛民打手，有需要熱狗都會投

無初選唔好再屌人點解唔投你
唔好再屌人點解介票
想過半? 第一步都唔撚做
屌你老母啦

一早已經講咗美國對港政策係以美國利益為優先而唔係香港優先. 泛民係唔會當本土派係自己人.
自己香港自己救

含左二十年仲要繼續含？我接受既，但係咪個個都接受，尤其本土派同素人

初選都協調唔到，到時協調到？

當年Hilary贏咗，Sanders fans寧願射落海都唔益佢

要求開名邊個唔支持搞初選
連帶個黨會選舉一票都唔投

只投開個會支持搞初選既本土

利益面前國家大事都要行埋一邊

先本土後泛民 講完
希望連登仔唔好比泛民打手帶風向 乜撚「集中票源 唔投泛民就輸 」呢啲一律當係鬼處理

希望今次sanders d fans都會咁做啦

「倒不如大家一起run，好似今年美國民主黨咁，最後六神合體，個個先響朵，吸票，然後聚落最多人支持嘅人到」其實最理想嘅初選形式係呢個

不過今次選管會使橫手，令泛民驚搞初選嘅使費都要包埋落選舉開支度。因為選舉開支個限額唔爆得所以就好似就住就住咁

到最後咪得傳統大台撐初選，素人同本土派邊有資源搞初選

就係最驚e樣
留名等熱狗白票狗

屌你都話要初選囉

港共個垃法會機制無退選，報左名就一定有得投

根本就應該初選揀好人先報名

作為選民，剩係睇到你鎅票

初選要申報，對冇資源既素人唔公平

唔理本土定泛民

唔支持棄選，初選

肯定唔投

選舉過程素人同泛民實好多衝突
肯定有素人覺得受委屈，唔甘心，堅持唔退
最後拎幾千票攬炒

靠飯民無可能做到初選

叫佢地唔去分呢個餅
邊個肯

好

講真，搞個大遊行要求泛民初選有冇得諗

我在此立據
不會投任何泛民不支持初選

我只會投本土
本土出黎照選

咁所以hilary咪輸囉
初選完都唔尊重個結果
仲邊有得贏

林卓廷根本私怨上腦，寧願益民建聯都唔俾本土贏
到宜家都仲記得民主黨個支那大叔同助選團幾撚閪

明知自己贏唔到，不斷去投訴區政個後生女cls

而家已經係，可能得傳統泛民唔選呢個選擇

咁搞咪會有好多散票流走
屌

我覺得唔會，因為本土選民政治立場鮮明，唔會理你係邊個，無知名度都會揀你，只要你俾本土選民知道你係真本土就得

登記

推，thx

小心fake news

戴耀廷:民主派依然在考慮「初選」, 可能在七月初進行

實話實說，你覺得一個19本土素人可以係初選贏到班傳統泛民咩？而家呢個方法，起碼俾班本土用幾個月爭取選民支持，最多去到投票日前一星期先棄選，咁既安排先係最公平

依家係本土唔肯初選

尊咩重？
都唔同路點解要支持你？

本土邊有資源搞初選，初選已經要申報

睇內文啦
係講緊可能用棄選代替初選

林卓廷根本都係私怨政棍，睇下沙田帝怡就知
明知自己個支那大叔冇得贏，堅持唔肯初選

講真我覺得我地要施壓，一係遊行一係冇初選一票都唔投

屌你唔協調唔初選做乜鳩
記唔記得上屆超區啊，亂到七彩最後要棄咗幾支籤，重點係選舉機制無退選㗎，選民可以照投架，上屆3個棄選夾埋嘥咗7萬票啊

講真，到時唔會有人棄選

七月就初選同九月正日先選對素人黎講好大分別
特別係幾個電視台搞嘅論壇

素人難贏初選咁都難贏真選舉架啦

所以上屆傳統泛民咪比人屌

到2020都未撚搞到初選？？

我係支持初選既，但如果個初選搞到本土收晒皮既話
到時都係會照投本土

選舉係比例代表制，素人有機會贏

如果係咁我亦只會棄保，揀最大機會拎末席既候選人

咁你有咩好建議？

DLLMe句嘢真係成浸熱狗味
和勇不分一定會有人要含淚投嘅啦
你以為個個飯民左膠都好中意本土咩
尊重大部分民意無論民調定初選最後都係要集中票源啦

唔係就留名等何已完變何議員lor

最尾一定係素人本土自己互介，因為泛民有自己支持者，但係如果有幾個素人/本土出嚟選，大家會互屌大家係鬼。你點樣決定每區出幾多本土/素人？

唔初選又分票益支共

要贏呀屌你老母
唔初選？我屌你全家垃圾泛民

唔一定，睇對手嘅唧

如果白頭佬/黃碧雲

泛民自己搞得掂，本土應該有自己嘅初選

初選係對本土同素人不利啊，素人所唔想

如若最終需要支持傳統泛民等候選人，本土派最終只會好像九西補選般「唔投」，不會幫助名單最前的三人

輸打贏要
on9

咁你咪唔好投囉，啲票寫咗泛民個名？悶唔悶啲？驚輸咪去幫泛民助選囉！

喺比例代表制下，6:4比嘅票數，仲有幾多票可以用嚟咁樣浪費，要初選，到時一嘈，個個自己上List，就真係浪費各先烈嘅生命

係咁嘅啦

睇下大局為重e句嘢仲有冇用lor
冇就何議員連任啦

咁初選用比例代表制咪得囉
例如有五席要贏三席
咁最多人揀嗰三個出選囉

一早講過 老嘅冇個肯退 點會搞得成

我識得有素人區議員堅持一定要選，大家正義感好重，所以一係攬炒，一係泛民唔選

立會都咪撚比佢做。

用埋關鍵三十五席啦
雖然比deadbody玩臭左

到時實大把五毛熱狗狂洗板，情緒緒勒索
「投泛民唔投本土點對得住死左既手足」

咁咪即係有大台，最後得泛民會選上

依啲唔係為香港

唉 d人真係唔識嘅wor

真 無論結果係點 只會投本土
我真係屌晒班連登仔老母 一開始個個開晒post叫人有本土投本土 而家又吹風叫人含淚投泛民？冇撚嘢啊？泛民做到嘢就唔使搞到咁啦

咁樣攬炒有乜意思

利申：有選選就乜人都投，冇初選就唔撚投

其實錢姐 香港人大把 自己搵第三方搞初選可唔可行？eg 搵民間記者會幫手

黃之鋒團隊算唔算素人

連登唔係現實
現實係有好多中年一輩投泛民
唔初選嘅話, 素人同泛民攬炒都得

如果話只投本土
一定大把人argue邊個先係本土
好似之鋒咁, 計落眾志到都唔算好本土

push

呢啲唔係正義感

咁你有咩好建議

咁初選來做乜春，一齊攬炒算啦

果然泛民改不了含淚

呢D係on9

都話有d咁嘅人拉
即刻成抽跳出黎

armarm話選民自己會識做個個死左去邊？

攬你老母咩 一開始已經叫人投本土 你咪繼續投泛民囉 我淨係知大把真手足同我一樣只投本土 就睇吓結果會點囉

同感

睇住嚟啦, 肥佬黎好快就會聯同戴妖一齊推雷動2.0, 然後班港豬就會投晒比泛民.
本土派?

今次立法會過唔到半
整個立法會戰線都唔會再有意義

就算入左20個本土素人都係無用

最後棄選
因為係泛民 本土死都唔投
因為係本土 泛民死都唔投
的人

應該直接白票

界lor
我愛何議員

戴耀廷:民主派依然在考慮「初選」, 可能在七月初進行

咁點35+

依家係泛民唔想初選
有初選有含淚
無初選就唔會含

一定要初選，冇得話唔參加

真係好撚肉酸
唔講以為立法會有100萬人工一個月
爭撚到閪咁, 純粹覺得自己有機會而爭
咩過半數目標變咗口號

自由意志投啦屌
大家睇住泛民往績
再睇吓政黨理念
投得安心咪算囉
咁撚大個人

其實泛民區議會贏咁多
點解仲要食埋立會咁貪心????

冇初選咪唔撚投囉，唔好咁撚自大啦

眾志係撚本土

冇建議，唔會有人肯退
有初選素人反對，棄選泛民素人相信冇人肯，強逼退選即係有泛民大台，完

樓主pin this
此post已完

拉走呢個垃圾標題post

傳統民主派話想搞
但又唔想做大台迫人受呀

你投票淨係認名,而唔係去主動認識自己區嘅候選人同佢嘅政綱 唔怪得香港民主咁落後

好明顯初選係剝削素人既參選機會

泛民咪一鳩樣 連票都唔投 明明講好投本土 冇本土先泛民 而家就又含淚 集中票源 每個四年都咁講 你哋唔攰咩？

我一路都覺得初選只係一個名目俾泛民
踢走本土唔俾佢地選既手段
叫班本土同泛民一齊初選本質上係ON9
兩邊唔同票源 但就用你泛民既人去投票

BTW一星期棄選重ON9 夾撚到你冇得揀 逼住含撚
我就支持保持現況 各有各出名單 俾選民自已揀
直選真係冇撚所謂 不嬲都係嬴7:3
問題從來都係功能組別 夠唔夠議席
我都唔撚明班人咁緊張玩直選做乜撚
咁多年以黎都係咁上下既位
反正比例代表制 又唔會俾你坐得哂D位
會緊張既都係唔熟書 呢1-2年先開始睇下政治既人

唔係錢呀

係條數可能要申報做選舉開支
選舉開支有限額唔爆得

佢特登ga
你見一開post就一大堆牛鬼蛇神衝晒入黎就知

飯民咪支持低，有險可守

最後佢哋都驚佢哋最想用初選逼退本土派
但人心已變
好心區議會贏咁多就讓位啦

九西兩次補選都輸 都仲唔明點解?

唔算。

又一次證明泛民暗共

立法會選舉係6比4

眾志係本土, 咁何君堯都係泛民啦

真係心灰意冷
大局為重讓位啦泛民
下屆先投你

所以一係傳統泛民唔選，一係攬炒

搵得佢出黎搞23條
就證明左上面有人照佢喇
比例代表制 你有得阻到佢當選?
唔好玩喇柒頭

本土派都唔係泛民, 點解要初選??

咁要初選黎做乜
講到好支持初選咁
但又唔尊重個結果
你想有本土揀
咪叫哂身邊啲親朋戚友係初選個陣投本土囉

咁不如叫埋建制一齊玩初選

5:0出名北區仇口多 剩係抽水之後冇左影

呢個你放心 大撚把人只投本土 你哋要攬炒咪放長雙眼囉

其實呢個做法
最後都係逼選民要大局為重
最後都係要含

我淨係知立法會唔過半
成個立法會選舉都係無用

所以我會支持最多人投果幾個

就算最後民調
1個本土都無

連飯國威都係本土
眾志點會唔係本土😠
#曲線要講明

叫pin依個，走咗去pin 第二個

最差果年先係6:4

即係叫人含撚，唔會有人buy

睇埋內文先 啦 乜都屌

咪係囉咁, 緊有人話唔係本土唔投
plan B 搵個靚女出嚟選又點

唔係人氣高唔係大機會就要去選
選民係想過半數入去

唔係初選嘅話仲玩條撚咩
狗咬狗為自己利益, 果十皮人工對家當係咩錢姐講真

最簡易分２大陣營
傳統泛民：民主黨＋公民黨＋工黨＋職工職＋做過立法會議員
其他：本土＋素人＋未做過立法會（兼無上面幾大政黨背景）

咁多泛民同素人參選，有7比3都冇用

選舉近了 我們應該本土

拉走呢個post最實際

睇內文先呀！

真係是事日笑話

我唔覺得素人同本土派會參與

根依個po就係標題黨

你都ON9
你覺得一個區本土可以出幾多名單?
一個區一張谷票都好難扲到一席喇
本土分散一區多名單 就只會每人幾千票
根本唔夠票數去當選 個位咪又係落番泛民到
立會當選低極都起馬要幾萬票喇

無撚意思即係

佢成個新界東都仇口啦，成個新界東仲剩返幾多個民主黨議員
好心民主黨唔想放棄一席就換人

又要35+ 又要自己最多席
唉 真係講到利益就

比人感覺就係泛民做大台，唔比素人當選

你鍾意點理解都得

總之我會支持最大勝率的人
因為贏唔到一半 就無任何意義

淨係呢個post都大撚把人叫含淚投泛民啦
明明一開始話冇本土先投泛民 屌而家又返返四年前咁樣 又話要制度內改變 點知最後又係一成不變

咁你咪係初選個陣叫哂啲人投本土囉
有咩好嘈

民主黨 新東就係因為四方西攬佢搞到
北區新東散哂
佢有人照點會退唔好玩喇

WHAT? 你當許智峯死架？
同埋好多議員區議員都有份跟進被捕手足

會照初選結果投

本土同素人冇資源入初選，所以佢地唔會參加，選管會有新政策

有初選跟初選 冇初選跟民調

制度內改變係要過半
過半後否決財政預賽案，將整個香港停罷

唔過半
你選30個本土入去
都係一樣 無用

根本就係
所謂既協調咪就係叫你唔好選
俾我地選
又黎大局為重呢招 玩左幾十年都係同一招
上次有基哥俾人屈做鬼
我都想睇下今次有邊個做左鬼

最撚好笑就一路話大把人投本土，但初選過唔到

呢種垃圾贏到區選就一朝得志。。

素人冇資助去初選啊

飯民過半夠膽投反對？
300億撥款班飯民都唔敢投反對啦

得啦泛民狗 慢慢笑啦 呢四年泛民賣香港嘅次數我睇完都好想笑

又話咁多人支持本土，點解會冇

講真
個初選真係公平同可以平衡各派利益嘅話
其實係要尊重
當年美國民主黨就係因為條女嘅一己之私 加上班左膠想做就史上第一個女總統以盲推希拉里
最後輸咗怪邊個?
推希拉里就係唔合民主黨利益
個分化係自己攞黎

過唔到半
咩都過

不如學白票撚咩
全面杯葛議會

佢哋冇政黨資源，冇錢

其實你係咪支持何議員

依家就係初選唔公平，素人冇資源去參加

區議會贏咁多 第一大黨都唔化

過半泛民 最後咪又係有一班唔撚投票否決

初選一件本土都無，明想趕絕本土
既然係咁都廢撚事同泛民協調，本土會投返本土

我都唔知可以點

究竟up乜9

最慘有啲本土做到區議員就開始現形
葉子x講埋民生無分黃藍走去同建制合作
泛民至少怕人屌
啲素人隨時屌番你轉頭
純粹想講無話邊個一定特別好

話初選政黨有優勢
不過big name到白頭佬咁初選都實輸
我偏向相信選民有智慧嘅
由其經過今次運動

光譜唔同 票源唔同 唔知有咩好討論
將反對派捆綁一齊討論同投票是一種侮辱
侮辱任何非泛民的反對派

但係又咁講 香港人都係情感投票 撚睇理念咩

3萬同10萬既分別
垃圾會仲可以唔開會
區議會得3萬仲要服侍一班港豬

坦白講，初選同棄選都冇可能做到㗎啦

素人會互界
想反泛民一早傾好晒 唔會派太多人參加初選
另一邊吹風鼓勵更多素人參選

最後反而係泛民策略成功 賣晒一堆本土選民

永遠就得依句，我從未投過泛民嫁on9,一味講話變，你依d撚樣就係最接受唔到變，有初選咪趕走班泛民

講真唔係邊個大機會, 邊個有人氣, 就要去選
選民只係想過半數入到去議會

結果大家都為自己利益
爭撚到咁以為選到有幾層樓
宏觀想出嚟選果啲, 有幾本土有幾革命姐?

咁樣搞法又係攬炒

建制派已經偷笑緊

依家問題係有初選趕素人走

唔關眾唔眾籌事，選舉有開支上限，印宣傳品、電費（facebook出post係電子，住址電費、上網費都計）都要入，而家新例下，無啦啦有開支撥落初選，條數唔知點預

小心比泛民打手屈係鬼屈係熱狗 佢哋而家又叫人含淚投泛民 總之我只會喺冇本土情況下投泛民

有諗頭喎叫每個參選人開個YouTube channel 先啦

Diu～差D中分化

對於對家嚟黎講
十萬一個月算啲乜鳩
出果少少錢就睇到你地狗咬狗

叫你跪低簽紙就簽, 簽完DQ你再恥笑都仲得

意大利三傑係咁

應該到今日意大利 仲係一堆城邦

而家係你哋班撚樣趕緊本土素人走啊傻閪

泛民朋友應該要面對一個現實:
經過咁多年嘅含淚
呢次比例代表制選舉
本土派死忠點都會投本土
請以此現實配票

你唔畀本土啲人唔去投初選，到立法會先出嚟投票咩

咪係囉
十皮一個月姐
狗咁奶

泛民目標係出糧

如果唔照初選結果投，咁搞初選有咩用唔搞初選， 過半機會有減少咗，到時你過唔到半，比你入曬本土派都冇用，所以泛民定本土我冇咩所謂，過半就得

你睇返2016 果次點
棄選得咁少人, 最撚多人選的新東同新西邊有人棄選?
另外 棄選左, 都係仲有人on 99 去投佢地, 大撚把票射撚左落海

棄選就係唔現實
最後咪又係台底逼素人退選

泛民朋友應該要面對一個現實:
本土派死忠點都會投本土
請以此現實配票

現實係根本冇可能過半，素人有理念唔會入初選，當選緊既議員持住自己有地區支持度唔會放棄，根本泛民冇可能過半

而家講緊個初選/協調機制
重點係有「組隊」呢個概念

如果嗰每人幾千票肯合力組一隊
總票數夠嘅
就當夠票數初選當選

所以其實呢個初選機制對本土利多於弊

咁選舉永遠有人贏有人輸，我今次要既大局，理9你素人定白頭佬，最終係要36個以上入去

泛民有黨又做過立法會議員，自己有錢可以攞出嚟做選舉經費
本土素人有乜？

初選計選舉開支，本土派邊有資源玩，同泛民逼走本土冇分別

同意巴打 本土派點都會投本土 投泛民咪繼續含淚投泛民 結果係點唔好怨就得

素人無資源參加初選，又何來資源參加大選？
你估大選平架？

咁大家理念唔同

未選成日都話輸，係因為你地廢

但你地無講過
唔止泛民

依家本土一區
都有幾條名單

最後除出來 全部唔夠咁點

其實兩者融合會係好方法
其實你係黃呢邊鐘意去選咪去選
到真係投票前一星期做一次表態公投
夠票個啲再分配票源應付真選舉投票

你可以話類似佢地用民調機制
但絕對唔係靠民調撐到最後
最尾都係要一次公投表態

另一邊建制點解用掌心雷咁work
因為真係吸埋落手話佢聽點投
咁佢只會識投手上嗰一個
而唔係同佢講建制A 7成贏
建制B得3成機會就無晒指引

我只係覺得要萬無一失就係要
當自己係白癡唔識諗咁投
因為對家都係咁操控班廢老

泛民唔搞初選!?
經過咁長嘅反送中運動後，有好多做得嘢嘅已建立一定知名度，議席又不如區議會咁多。
大家一定要相討一個令保皇黨輸嘅方法。

不過，有本土派中人昨日質疑「棄選」做法，「假設支持開人民力量，會因為民調支持熱血公民？」認為棄選過於學術理性。如若最終需要支持傳統泛民等候選人，本土派最終只會好像九西補選般「唔投」，不會幫助名單最前的三人，同時認為棄選浪費選票，「選前協調好才是最佳做法」，強調社會求變，泛民暮氣過重，「點解泛民大黨一定五區都要有（席位）？」認為最好仍是傳統泛民在某些區域，與素人協調好出選。

Well said

朱凱迪係成功例子，仲做埋票王
所以冇人會放棄㗎

依家係泛民唔願意搞初選
我哋要將啲壓力push返落泛民政黨嗰度
如果都係冇初選又或者篩選機制
我哋一係本土 一係白票
點都唔會含

結論
個個都想自己贏
泛民成功爭取自己攬炒

素人自己唔識傾?

連登就個個叫人搞初選 唔睇內文就屌泛民唔搞 但人地改個名炸 最後又話素人因為冇預算唔想參加初選 而初選其實就係為左比本土素人同泛民協調 咁其實到底想點？你又叫人搞 但其實本土素人唔想搞

你都識講本土夠票 我重洗理你?

你泛民既事關我撚事

本土素人冇政黨背景支持，唔會有資源入初選，最後只會泛民贏哂

同埋輸左，泛民唔好諗住屌票，本土啲票係唔會屌得甩既

所以靠佢哋協調

對於泛民攪唔成立法會選舉初選, 好失望!
香港前途, 自己攪!

請有興趣和理非在此提名, 五毛請死開D!

先攪地區選舉初選!

區議會<第二> 6席, 提名 :
1a) 楊雪盈
1b) 岑子杰
1c) 岑敖暉
1d) 涂謹申
1e) 鄺俊宇
1f) 素人

香港島 5席, 提名 :
2a) 許智峯
2b) 素人
2c) 素人
2d) 素人
2e) 素人

九龍東 5席, 提名 :
3a) 黃之鋒
3b) 梁凱晴
3c) 譚得志
3d) 胡志偉
3e) 譚文豪

九龍西 6席, 提名 :
4a) 曾健超
4b) 李傲然
4c) 劉小麗
4d) 素人
4e) 素人

新界東 7席, 提名
5a) 劉頴匡
5b) 張秀賢
5c) 「立場姐姐」何桂藍
5d) 陳志全
5e) 林卓廷議員
5f) 素人
5g) 素人

新界西 9席, 提名
6a) 黃浩銘
6b) 郭家麒
6c) 尹兆堅議員
6d) 朱凱廸
6e) 鄭松泰
6f) 素人
6g) 素人
6h) 素人
6i) 素人

無錢可以點勁法？不如你教下大家？

真係本土第一次出黎選既點會夠票 搵鬼識咩 唔搞初選咪又係泛民攞哂票 但又話本土素人冇錢唔想搞初選 想點

本土廢 係因為屆屆都有你呢啲撚樣叫人含泛民 上屆直頭狙擊本土 點撚玩姐

參加初選會用哂本土素人既選舉開支

推呢個

［立法會選舉］功能比泛民 地區留本土

無人會諗實際問題

初選唔單單係減少
參選總數

本土自己內部都要協調
參選的隊伍數量

有班人永遠唔會答
本土自己都爆哂quota個問題

等看最後
成班人係度發脾氣
屌香港人係垃圾

連5區5隊本土都出唔到

啱阿 但你就咁出黎選又有人投你咩 唔搞初選搵鬼識你

今屆

現在可以做係推盡登記人數，同投票日推盡人數出嚟投票了。

呢個方法係君子協定，即係隨時反口無責任的話，選民對眼唔雪亮，就浪費票數了。

我嘅目標只係泛民本土一齊贏
只係想班以為本土會含會做策略選民嘅人認清現實
而且議會戰線並非全部
贏要一齊贏 輸嘅我哋其他戰線再黎過

咁就睇初選裡面邊條本土名單支持度較高嚟投
本土每區集中投一個，新界各區投兩個，應該夠票

始終好多素人同本土派有理念，要佢地退選難道好高，當然泛民都係

其實真係
睇支持度都唔知點睇
用眼睇？
好似當左班選民有讀心咁撚樣
到最後棄選既人都係由佢地去判斷邊個要棄，又係迫9我地含

仲係依句，我幾時有人叫過呀，仆街，我要既係局，冇初選既我唔撚投呀，廢物、識唔識字

原來初選係用黎識人

我參選自然會上 選舉論壇 喇 on9

白票撚 屌你老母

點解

老實講，人大咗，唔太信性本善，到時應有啲屎忽鬼出嚟攪局

點捉 泛民/建制 扮 本土 既 鬼

呢個我支持啊 咁你投白票啦

上次朱閪 告急 告撚到做左票王

所以棄選根本冇可能

初選計選舉開支係不利泛民，有利素人

因為素人一向都係用最低消費玩，計埋初選都肯定唔會到上限爆數

相反泛民一向鋪張宣傳，開支上限用到盡，而家初選計埋入選舉開支即係逼佢地減大選開支

其實唔單止唔會影響素人，反而如果素人當選嘅話，可以用選舉資助計劃1票15蚊幫補返所有選舉開支，包括初選開支。所以著數左添

籌錢有無得諗？

咁點姐？

人地講初選，又有人話唔好
咁好啦，聽晒你地講，唔初選，轉棄選
又話唔好

屌你今鋪真係唔係泛民問題
係你班友自己都唔肯協調

素人就驚自己無機會
本土又話自己唔含

第一次選 會唔夠票 唔選得

咁係咪以後都唔選得

其實唔一定，素人冇資源做宣傳工作，初選輸機會比泛民更大

yes

等看最後一刻
個個都唔退
係度打告急牌

就算民調1,2%都要賭一鋪
之後幾條名單射左十幾%票落海

開名講邊個唔支持搞初選，就知道邊個係自私，唔睇大局。
香港人要羸，就要團結。

大家都為自己，投來做乜，班狗都識團結，你睇下，有d仲惡撚過支那，仲有咩希望

有冇問過選民 傻撚咗

泛民啲票源如果多過本土，咁泛民扮本土嚟做乜？
唔好當本土支持者on9，支持得本土既人政治立場好撚鮮明，唔好諗住9up兩句就可以自認做本土

比人感覺係泛民逼害素人本土

邊個有權叫人棄選先

俾兩舊屎你揀 唔揀就係你問題

咁同選特首俾你揀689 同唐唐有咩分叫

一邊逼鳩人跟你選 一邊係到叫真普選

泛民真係唔識面紅

根本素人本土自己圍內都末傾掂
就算泛民讓位出黎最後都要協商，唔初選棄選咪又攪炒

咪係，咪一樣係跟民調棄選

就算初選左，都係要d 人報左參選先搞啦

根本無分別

尊重選民決定係民主既基礎

假如點推論都輸嘅話就索性唔好投資任何資源落去初選
單單睇下有幾多本土鐵票再諗本土點賣甩販民囉

即係大選無資源都可以贏到？
初選無資源就輸硬？

你咁嘅邏輯點講落去

但例如器材個啲 如果第三方肯用平啲既價錢比佢地選舉用 咁就算申報應該都可以cut cost？

至於點令第三方提供啲野平啲 就靠我地市民自發眾籌 cover第三方平比初選用既cost 而過程唔牽涉任何政黨

有朱凱迪做例子，點會有泛民同素人放棄

咁你講下想點贏啦好無？

癡線

未選先內鬥

下 佢屌人唔初選喎

點解唔初選?.....
呢次頂唔住，23條係必過....
到時唔好話以後點抗爭，係會由上年6月開始
有行過出黎嘅，甚至只係上過連登做塘邊鶴抽水嘅
都唔會放過.....亦唔係告吓非法集結，叫公司炒9你咁簡單....

其實朱凱迪會爆起根本七月初選都會爆出黎

只不過將選舉工程提早兩個月

d人講到好似8月同9月係魔法月咁

又係呢招好悶呀 自己冇理據就問人點嬴

你泛民點嬴關我撚事咩 企開d 喇 屌你老母
Btw 學番你地咁講 唔試過點知唔得姐

大家都要冷靜討論
任何野都要諗多兩秒 睇吓內文 就慢慢傾

點解選民冇得介入 冇得俾任何建議
參加討論嗰班人有冇得開名

用緊急法 23條 就算你過半 都係必過

永遠一上熱門，就有果幾件打手引戰

致各位想參選素人：報名前無初選排名，最後一定攬炒

［支持就推上熱門］要將黃色選民量化，再去集體要脅泛民

香港成個制度都係不利政黨整合

永遠越拆越細
自由黨拆出經民聯

社民連同人民力量
根本無大分別 又拆2個黨出來

區議人日後一大堆地區本土組織又係
無諗過搞整合
結果依家野貓式個個組織都要出人

點解英，美呢2個最成功民主體制
都係長期存在所謂大台
2-3個大執政黨

而唔係一大堆碎片化政黨搞聯合政府
成日係度停罷

民意呢
唔跟喇？？？？？

你知道入垃會嘅目的係迫到支共做野要肉酸幾倍㗎呵

唔初選點知邊個支持度低呀?
你話我低，我話你低咁點?

23條不嬲都係必過喎，過半數36票贊成就過到

你太大聲 佢地要扮唔知

好簡單 10萬一個月 4年

「係wor 中共出醜，香港人勝算大啦！」
大佬唔好咁痴線啦

最緊要畫面好睇 黃絲你係得既

英美用FPTP點同
比例代表制本身就係便利小黨不利大黨
睇下意大利都有一堆政黨扮小丑就係搏尾位

做得肉酸 => lobbying嘅人有更大嘅bargaining power去迫美國用人權法

根本之前係泛民鬼打鬼攬炒影響得仲大
好心泛民就自己圍內傾掂出幾多個先，傾完先再同本土派/素人協調

其實諗計避唔得咩?
攪個 "我最喜愛的pokemon精靈" "我最喜愛的動漫人物"
然後搵 "政治人物" 幫各個角色拉票，完全唔關立會選舉事，咁唔得咩?

黃你老母
要屌販民我都可以屌比你睇
入中聯辦密室談判、16年話天琦係支那派嚟嘅鬼，今屆區選𠝹鳩死沙田帝怡

話撚左啦議會戰線首要解決問題就係班老泛民，點解民主黨同公民黨一定要五區當選，你話你地會搞五區公投都話丫

up 唔到就話人無理據

已經就左你地話初選就初選
ok, 有人話唔想，寧願棄選，咁好啦，又就

然後而家又有人話唔想棄選

咁姐係想點呀大佬？
咁都話無理據？

問番你有咩理據，又話人好問

屌你你真係世界級垃圾

咁撚天真都有

選舉主任話你係就係呀 on9仔

你知之峰哥 改左自決兩個字就有得選咩

唔試過冇初選 點知唔得呢?

你係咪失敗主義 唔試過點知唔得

yes
所以話左香港政治制度不利整合

香港所有力量包括建制 都要碎片化
一大堆一人政黨

唔好講泛民
連保皇都係
實政圓卓，新民黨，經民聯.......

今次本土區選
更係差唔多一區一個本地組織

根本無衝突

跟民調去棄選
咁民調d 本土都係支持本土架啦
最終都係有本土唔洗棄架喎

點解會講到有可能全部本土都需要棄選？
離地？

素人就唔一定係本土既
但真本土就算唔參加泛民初選既，自己圍內都要協調，到時每區三四隊本土會隨時攬炒

郁民係鬼wor

其實嗰35席邊個拎都得
既然泛民功能組別同區議會點都有進賬嘅
剩低嘅比多啲機會後生得唔得

你係咪唔記得民調啲人會9up fake建制
本土啲支持者大部分都會9up

其實區反而係好正常
因為真係貼地好多

唔係好似立會咁大

我就攞2016嚟做推論，初選棄選乜撚都唔會work，只要泛民一定要兩個位嘅話

黃洋達：3萬（毓民票+熱狗票，我當各1.5萬）
快必：3萬（人力票+雷動票，我當各1.5萬）
陳澤滔：1萬（港獨票）

如果初選，只得黃洋達出去爭第3個位：
（雷動票=泛民票，初選會投返泛民，初選民調啲支持度會係黃>快必>陳）
人力啲仇家會投佢
港獨派就係話射落海都唔益熱狗
戴妖就係話泛民死都唔會投熱狗，所以之後熱狗民調調過快必，雷動都係雷落快必度

第3個位都係價輸

如果棄選就仲on9，如果第3名同第4名雙方係12%vs11%支持度，邊個棄
誤差值都冇咗呢1%啦

唔團結用乜方法都冇用

你可以話我悲觀
但唔係冇可能
冇初選最後又係同光譜互界
除非民調分開泛民本土做

話說其實點解要逼我做策略選民
中年和理非做策略又得唔得呢

棄選冇意思,就算你棄選,都係參加緊選舉,名單上一樣有你個名,點都會有人投左落去,浪費左選票,最理想一定係初選,目標拎幾席就出幾多張名單,前提要公平,無論泛民 本土 素人都要有機會,唔能夠偏幫其中一方

郭榮鏗同譚文豪其實都係公文袋

不過dead body真係有d he’s

民調邊個做
點確保可靠
跟民調 如果民調大台有鬼又點計

雷動大台16年都雷走咗九東個議席啦
最後咪又係立場行先

除非泛民出黎帶頭棄選
唔係根本唔會work

如果泛民大黨肯放棄每區一席
快必鳩達就可以攜手入立會

泛民真係抵屌

而家咪改個名避

如果唔搞初選係錢銀問題
我會課金！！！！！

泛民做乜撚
百屌都未成才 屌
不分化 但應屌都係要屌
係咪想繼續推香港去死

人哋峯峯都做到下嘢
鄺b又成日喺前線見過下佢
Dead body 唔喺立法會出現下，我真係以為佢死咗

有冇初選，你都只會投本土
咁即係你想本土贏 > 過半議席
但大部份人只想過半議席，唔想理你本唔本土

如果真係咁多人唔妥泛民撐本土，咁點解唔初選呢?
即係你都覺得本土唔多人支持，寧願唔過半都要一齊輸?

過多一個月焦土又準備行動

棄選有咩問題？
只係改個名嘅初選
避選舉條例
Good idea

利申：I mean都係要初選

故眾人決定以「棄選」取替「初選」，眾人先開始選舉工程，到臨近投票日支持度較低的候選人棄選，集中支持率最高三人。

拉

係，但只能盡做
要迫到用緊急法，共慘要付出嘅成本就更大

得罪講句 之後美國局勢係點無人可以肯定
侵侵而家要穩住國內情緒 之後再選
到時局勢係點真係好有保留
但係一味向香港人制造立法會投票係終極一戰
就係制造緊false hope
同時選戰過程都必然出現泛狗打壓其他反對派
唔明點解要吹到生死戰
完全係販民維穩手段

改個名既初選

所以要盡力搶得幾席得幾席，務求過半

想要36席
咪派36條友去選囉

已經行動緊喇... 乜都屌 議員屌，黃色經濟又屌，做乜都開post屌

咁你有乜高見?

咁你素人自己唔傾

真，永遠解決提出問題既人就係好快方法解決問題，結論係你係五毛分化撚熱狗， 泛登真係好撚嘔心

傳統泛民跟本就迫鳩班本土派做condom

講到好似未出過咁

就係跟支持率分配好咪唔洗策略選民

咁初選係點進行？搞個票站比人去投？

唔會，如果初選本土無被趕絕，我相信本土點都有啲票多左出嚟，咁可以大家合作配票

體制內抗爭正式放棄

如果本土一區出幾隊，圍內又協調唔到既話，就有需要做返個本土圍內民調，否則本土會攬炒

屌你分化狗 投泛民咪泛民
泛民好失禮你?泛民唔係手足?

下下都要本土讓屌你老母喇泛民
又唔見泛民讓出黎?咁咪夠票囉

我唔係泛民喎
本土一區出幾隊，泛民選民又唔會含之下，咁本土自己圍內係要協調或者搞民調喎，否則本土只會攬炒本土

本土自己協調

泛民有泛民自己調 先係最好既結局

但泛民硬係想食埋人地既票源呢

逼走左本土 再叫你含 話自己係初選嬴家 要尊重結果

私利囉
講到咁偉大
到頭來個個都係咁

個人立場係泛民唔搞初選，比機會後生/本土證明自己。我情願攬炒都唔會配票比佢地

小麗老母都本土？唔撚係啩?

因為泛民本土既票源無你想像咁涇渭分明
有人會策略投票議席最大化，有人會投較偏向本土既泛民
好似九東第三席咁，兩邊唔傾先本土會覺得第三席勢在必得，泛民計過數派個有本土色彩既有得贏。兩邊都覺得有機咪又攪炒

泛民肯退就咩事都冇
做左咁多年係時侯讓出黎
點解下下都要本土讓先?
今年冇本土有你泛民?
憑埋要本土讓路
你不如叫建制讓喇

未講完 ,好似你咁講
好似九東第三席咁，兩邊唔傾先本土會覺得第三席勢在必得，泛民計過數派個有本土色彩既有得贏。兩邊都覺得有機咪又攪炒

呢D先叫做民主選舉呀
爭取民主但又要叫人玩退選
唔同黨派自已會傾 硬係要溝埋一齊做乜撚
又為左大局?
他日雙普選係咪又黎同一招
本土係咪以後唔洗選?

小喇叭楊岳橋 果陣又話下次投天琦?
係咪即係今次呀
定係又唔計呀

你咪睇下小喇叭楊岳橋 今次會唔會選?

記唔記得當日上街
個個都叫人番屋企
唔好玩END GAME
今日又黎同一招
又可以拖多4年

咁你唔傾泛民鬼知你會派邊個選或者無人選
退一步黎講泛民唔搵人選第三席，本土同素人都要有個方法決定邊個參選
初選就係其中一個方法可以比較客觀決定邊個出選，解決兩個問題

本土自已黨派既事
邊個出選關你撚事咩
到登記果日你咪知囉
你都唔會走去開工聯會邊個出黎選喇下話?
美國共和兩黨係咪又傾好哂邊個出黎選呀
又話今次剩係需要否決權邊個做都得
咁你咪叫泛民為左大局退選
之後我搵我阿婆出黎選
你地谷票俾佢入去投否決囉
好撚簡單姐

如果立法會選舉真係想協調得到嘅話，唔係無辦法，就係學中聯辦嘅做法--------配票 !

從區議會選舉，可以獲得準確的票數分佈資訊，從而為立法會選票配票所用。區選與立選相隔不足一年，而且個數據精細到選區level。區議員日常同街坊接觸，比起透過網上平台配票，更有信服力。數據又係現成嘅，又唔使怕五毛搞搞震、俾人hack之類。

按此，可以推算出每個票站嘅嘅黃色選民比例，用區議會選區為單位配票：每個黃色區議員，喺自己所屬果一區，宣傳按機制所推舉嘅民主派立法會候選人。

當然，有部分選民係唔會跟足配票，但可以喺計算時計入allowance與走盞位。

中聯辦嘅做法
係因為佢真係可以控制到幾多人投邊個呀
泛民唔撚得呀豬兜

睇5出點解唔得

人地掌心雷 數到準一準話5000就5000
雷動訓練過既 聰明選民
到投票日果陣唔肯投呀
訓練過既千幾人都唔肯投呀
咁叫控制到?

而家私怨少D會好D

咁就唔好話咩最好既結局
你既立場就係只選本土，本土議席越多越好
有人想議席最大化，你就發晦氣話選就選硬唔想攪炒就過主
咁過立場有分岐又唔退讓有咩好傾，但唔好將責任推哂一邊到，自己利益最大化再用人地既初心道聽綁架人

笑撚左泛民唔初選泛民係鬼了

試完一次唔得 又要試多次?
咁點解唔俾本土試?

大家要記住最重要一點

我哋既目標就係要保皇狗輸

立場有分岐又唔退讓有咩好傾
你講得好岩
以家係泛民硬係想要同本土傾
各有各選先係叫做民主
但泛民下下用大局去壓鳩細黨
以前就話冇得出聲姐
今日唔同講法
本土點解要理你泛民

咁叫泛民退選
搵我賓妹去投否決

咁咪初選趕走佢地囉

比呀

泛民唔初選。。。。今年都幾難再投

本土飯民從來都唔係同路人
做咩要join你初選

其實都冇人答到
邊撚個係本土派
鬥黃你地就最叻，遲早又會批鬥邊個邊個唔夠本土

屌
唔搞初選
都可以換個方法
學之前民建聯陳凱欣健康大使咁
攪健康大使選舉咪得囉

健康大使選舉
唔洗計立會選舉經費喇掛

喂 其實本土同泛民唔同票源㗎
可唔可以搞初選 去identify返幾多本土幾多泛民先呀 泛民有泛民傾 本土有本土傾囉
本土選民本土咗廿年 睇住你班仆街奶共奶足廿年 點投呀屌

直接直選分勝負喇

係都要逼人玩你既初選 cls

你泛民唔退選做本土上 你就係鬼係界票

因為TLDR 包括我

屈泛民唔肯初選嘅，睇下呢篇野，睇下邊個先係唔肯初選

泛民都係又想靠「關鍵好撚多席」屌票啫
跟唔上時代既泛民就去輔助有能力既本土素人 咁先係正確態度

請支持連署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

唉，選舉真係好撚煩，個個都有私心

樓主個標題，加上大把人唔睇內文

淨睇連燈大部人淨睇標題，唔睇內文
就知要過半好難

唉屌

不過區議會有啲區真係素人票數多過大黨，最後比大黨𠝹走票輸左

咁新民黨搞初選駛唔駛報選舉經費，雖然叫黨內

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署